## Описание проекта
Данный проект - это CRUD приложение. Приложение разработано с использованием следующих технологий и инструментов:

- Swagger - для документирования и тестирования API
- Lombok - для упрощения разработки и сокращения объема кода
- Spring Data JPA - для взаимодействия с базой данных
- Postgres - база данных, используемая для хранения данных
- H2 - база данных, используемая для тестирования приложения
- Docker - для контейнеризации приложения
- Hibernate - для работы с базой данных и взаимодействия с JPA
- Spring Boot 3.1.3 - фреймворк для разработки приложений на Java
- Java 17 - язык программирования

## Установка и запуск

1. Установите Docker, если он еще не установлен на вашей системе.
2. Клонируйте данный репозиторий на свой локальный компьютер.
3. Откройте командную строку (терминал) и перейдите в корневую папку проекта.
4. Запустите контейнер с базой данных Postgres, выполнив команду:
```
docker compose up
```

7. После успешного запуска приложение будет доступно по адресу http://localhost:8080.

## Использование API

API приложения документировано с использованием Swagger. Для просмотра и тестирования доступны следующие эндпоинты:

- POST /api/v1/personal-details - создание новой записи
- GET /api/v1/personal-details/{id} - получение информации о записи по id
- PUT /api/v1/personal-details/{id} - обновление информации о записи по id
- DELETE /api/v1/personal-details/{id} - удаление записи по id

Для доступа к Swagger UI откройте браузер и перейдите по адресу http://localhost:8080/swagger-ui.html.

## Контакты

Если у вас есть вопросы или возникли проблемы, пожалуйста, свяжитесь со мной:

Автор: Семенов В.В.
Email: ooovladislavchik@gmail.com